緬甸解禁Facebook 中國官方：全球僅剩北韓、古巴、伊朗和「其他國家」封鎖

軍政府掌權多年的緬甸，在2013年民主化改革下，解除對Facebook的封鎖。然而，中國官方在公布給各大媒體的供稿中，竟自己提到，目前全球僅剩4個國家仍然對Facebook實施封鎖，但舉例卻讓網友笑翻。

根據《網易新聞》報導，緬甸最近宣布對全球最受歡迎的社交網站Facebook解禁，目前全球僅剩4個國家仍然對Facebook實施封鎖，朝鮮、古巴、伊朗和其他國家。然而，根據最新資料，目前現在全天性封鎖的有中國、伊朗、北韓三個國家，就連共產古巴都已解除對Facebook的限制。讓網友大酸，「僅存四個 寫了三個 還有一個我不能說」、「有個國家叫做其他人民共和國」、「一個朝鮮 一個伊朗 一個古巴 還有一個我不能說」、「其他國家是哪國 可惡好難想」。

其實，讓網友笑歪的還不僅如此，該篇內容還提到，近年大力推進民主化進程的緬甸，接連宣布對「老外微博」Twitter和「與人人網長得很像」的Facebook解禁，還放上一張臉書節圖，稱「這就是那個和人人網長得很像，但是你永遠無法訪問的Facebook」，把Twitter和Facebook與中國社交媒體相提並論，讓人大開眼界。

而仔細觀察會發現，該篇文章是由「中國信息產業網」供稿給《網易新聞》，根據該網簡介，中國信息產業網（）創辦於2000年2月，由原信息產業部創立，工業和信息化部主管，人民郵電報社（集團）運營，是中國通信行業唯一擁有國務院新聞辦授予新聞發布權的新聞網站。內容還稱，該網是通信與信息化信息交互的權威平台，也是互聯網上最大的行業網絡媒體之一。

邊撚個叫其他國家呀？咁難估

成日話唔封支共會倒台
真係唔覺
咁講嘅人太低估支共嘅洗腦同支那人嘅奴性

奴性還奴性

奐醒班奴隸同你打仗又唔同講法

中共即時解放Facebook? 解放左俾佢地睇下64殺人放題。睇下點樣自己人打自己人。

2013年